\section{Pulsmustervergleich im Leerlauf}
\label{sec:PulsmustervergleichLeerlauf}
\subsection{Messaufbau}
    \begin{figure}[h!]
        \includegraphics[width=0.9\textwidth,clip,trim=0mm 0mm 0mm 0mm]{gfx/Illustrationen/messaufbau.pdf}
        \centering
        \caption{Messaufbau}
        \label{abb:Messaufbau}
    \end{figure}

\subsubsection{Gerätepark}
    Die Tabelle \ref{tab:Messmittel_W61} zeigt die Messmittel, welche für den Messaufbau verwendet wurde.
    \begin{table}[h!]
        \centering
        \begin{zebratabular}{llll}
            \rowcolor{gray}
            \textbf{Bezeichnung}   & \textbf{Marke}      & \textbf{Typ} & \textbf{Inventarnummer} \\\hline
            Poweranalyzer          & Voltech             & PM3000       & 101 \\
            KO                     & Tektronix           & TPS2014      & 524 \\
            Trennverstärker $L_1$  & Kolbinger Eletronic & DA1000VN     & 170 \\
            Trennverstärker $L_2$  & Kolbinger Eletronic & DA1000VN     & 185 \\
            Trennverstärker $L_3$  & Kolbinger Eletronic & DA1000VN     & 187 \\
            Trennverstärker $U_1$  & Kolbinger Eletronic & DA1000VN     & 179 \\
            Multimeter             & MetraHit            & 18S          & 445 \\
        \end{zebratabular} 
        \caption{Messmittel}
        \label{tab:Messmittel_W61}
    \end{table}
\subsection{Messung im Zeitbereich}
Bei den nachfolgenden Messungen wurde mit halber Nennfrequenz getaktet. Die Beschreibung der Kanäle sind in der Tabelle \ref{tab:channels} abgebildet.

\begin{figure*}
\centering
\begin{minipage}[b]{.45\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{gfx/Grundfrequenztaktung_t_n0/plots_grundfrequenztaktung_t_n0.eps}
\caption{Grundfrequenztaktung}\label{fig:gft_t}
\end{minipage}\qquad
\hfill
\\
\begin{minipage}[b]{.45\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{gfx/eliminiert_5_7_n0_t/plots_eliminiert_5_7_n0_t.eps}
\caption{Eliminierte 5. \& 7. }\label{fig:el5_7_t}
\end{minipage}\qquad
\begin{minipage}[b]{.45\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{gfx/eliminiert_5_13_n0_t/plots_eliminiert_5_13_n0_t.eps}
\caption{Eliminierte 5. bis 13.}\label{fig:el5_13}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[b]{.45\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{gfx/sinus_grob_n0_t/plots_sinus_grob_n0_t.eps}
\caption{Sinusbewertet grob}\label{fig:sin_grob_t}
\end{minipage}\qquad
\begin{minipage}[b]{.45\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{gfx/sinus_fein_n0_t/plots_sinus_fein_n0_t.eps}
\caption{Sinusbewertet fein}\label{fig:sin_grob_t}
\end{minipage}
\end{figure*}


\newpage
    \begin{table}[h]
        \centering
        \begin{zebratabular}{ll}
            \rowcolor{gray}
            \hline
            \textbf{Channel}   & \textbf{Bezeichnung}\\\hline
            Channel 1               & Spannung der Phase U zum Sternpunkt\\
            Channel 2	            & Spannung der Phase U zum Mittelpunkt\\
            Channel 3               & Spannung der Phase V zum Mittelpunkt\\
            Channel 4	            & Spannung der Phase W zum Mittelpunkt\\
        \end{zebratabular} 
        \caption{Kanäle des KOs}
        \label{tab:channels}
    \end{table}
\subsection{Messung im Frequenzbereich}
Wie bereits vorher erwähnt, wurden die Messungen mit halber Nennfrequenz gemacht. Deshalb ist die erste Harmonische bei $25$ Hz zu finden.
\begin{figure}[H]      
    \begin{subfigure}[t]{\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{gfx/Grundfrequenztaktung_f_n0/plots_grundfrequenztaktung_f_n0.eps}
        \caption{Spektrum der Grundfrequenztaktung}
    \end{subfigure}\hfill%
    
    \begin{subfigure}[t]{\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{gfx/eliminiert_5_7_n0_f/plots_eliminiert_5_7_n0_f.eps}
        \caption{Spektrum bei Elimination der 5. und 7. Harmonischen}
    \end{subfigure}\hfill%
    
    
    \begin{subfigure}[t]{\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{gfx/eliminiert_5_13_n0_f/plots_eliminiert_5_13_n0_f.eps}
        \caption{Spektrum bei Elimination der 5., 7., 11. \& 13. Harmonischen}
    \end{subfigure}\hfill%
    
    
    \begin{subfigure}[t]{\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{gfx/sinus_grob_n0_f/plots_sinus_grob_n0_f.eps}
        \caption{Spektrum mit grober Sinusnachbildung}
    \end{subfigure}\hfill%
    
    
    \begin{subfigure}[t]{\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{gfx/sinus_fein_n0_f/plots_sinus_fein_n0_f.eps}
        \caption{Spektrum mit feiner Sinusnachbildung}
    \end{subfigure}\hfill%
    \caption{Übersicht aller FFT's im Vergleich}
    \label{abb:FFTs}
\end{figure}


\subsection{Schlussfolgerung}
    Bei allen Taktvarianten ist die dritte Harmonische wie erwartet klein. Auch das Eliminieren gewisser Harmonischen funktioniert mit den vordefinierten Pulsmustern erwartungsgemäss. Es ist ausserdem ersichtlich, dass die Energie relativ konstant bleibt, wodurch diese bei eliminierten Oberwellen auf andere Frequenzen aufgeteilt wird. Bei Sinusbewerteten Pulsmustern ist ein erhöhter Rauschanteil ersichtlich, der bei den optimierten Pulsmustern besser gedämpft ist
